# Лабораторная работа №5
### Выполнил студент ПИбд-41 Юхлимов Петр
### Тема: Регрессия

**Как запустить лабораторную работу**

* Необходимо установить: python, sklearn, numpy
* Запустить команду `main` из класса `main.py`

**Что делает программа**

* Ранжирует признаки с помощью указанной модели по варианту.
* На основе данных о годе и стране обучает логистическую модель регрессии на определение цены на нефть и вычисляет среднюю абсолютную ошибку, используя модель регрессии по варианту - LogisticRegression

### Результаты экспериментов

![alt text](images/figure_1.png "Image_1")

Согласно результатам, регрессионная логистическая модель выявила год в качестве наиболее важного признака.

Cредняя абсолютная процентная ошибка `MAPE` также получилась неудовлетворительной. Это может быть связано с недостаточным количеством данных для обучения.

Согласно документации sklearn, выходные данные функции `mean_absolute_percentage_error` не являются процентами в диапазоне [0, 100], а значение 100 означает не 100%, а 1e2. Кроме того, выходные данные могут быть сколь угодно высокими, когда `y_test` мал или когда `abs(y_test - y_pred)` велик.
Возможно такое значение было получено из-за оцифровки поля `country`.


### Выводы

По итогу лабораторной работы было произведено ранжирование признаков для определения наиболее важные из них.
Результаты экспериментов оказались неудовлетворительными.